\documentclass[specification,annotation]{itmo-student-thesis}

%% Опции пакета:
%% - specification - если есть, генерируется задание, иначе не генерируется
%% - annotation - если есть, генерируется аннотация, иначе не генерируется
%% - times - делает все шрифтом Times New Roman, требует пакета pscyr.

%% Делает запятую в формулах более интеллектуальной, например: 
%% $1,5x$ будет читаться как полтора икса, а не один запятая пять иксов. 
%% Однако если написать $1, 5x$, то все будет как прежде.
\usepackage{icomma}

%% Данные пакеты необязательны к использованию в бакалаврских/магистерских
%% Они нужны для иллюстративных целей
%% Начало
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{filecontents}
\graphicspath{ {images/} }
\begin{filecontents}{bachelor-thesis.bib}
@inproceedings {many-classes,
	author     = {Alexander Sobolev and Olga Barinova},
	title       = {Многоклассовая классификация в задаче семантической сегментации},
	publisher=  {Факультет Вычислительной Математики и Кибернетики
		Московский Государственный Университет им. Ломоносова, Москва, Россия},
	langid      = {russian}
}
@article {many-binary,
	author      = {М. Е. Карасиков and Ю. В. Максимов},
	title       = {Поиск эффективных методов снижения размерности при решении задач многоклассовой классификации путем её сведения к решению бинарных задач},
	journal     = {Поиск эффективных методов решения задач многоклассовой классификации},
	year        = {2014},
	langid      = {russian}
}

@booklet { tree-rus,
	author      = {А.В. Сидоров},
	title       = {Алгоритмы создания дерева принятия решений},
	langid      = {russian}
}

@proceedings { tree-eng,
	title       = {Classification and Regression Trees},
	year        = {2014},
	langid      = {english}
}



@article { svm-vorontsov,
	author      = {Константи Вячеславович Воронцов},
	title       = {Лекции по методам опорных векторов},
	journal     = {Курс по машинному обучению},
	year        = {2007},
	langid      = {russian}
}

@inproceedings { svm-moreee,
	author     = {П. В. Борисова and П. С. Мышков and А. А. Незлобин and А. Д. Петров },
	title       = {Классификация веб-страниц
                    на основе алгоритмов машинного обучения},
	year        = {2005},
	langid      = {russian}
}

@article{ regression-vorontsov,
	author      = {Константи Вячеславович Воронцов},
	title       = {Лекции по алгоритмам восстановлении регрессии},
	journal     = {Курс по машинному обучению},
	year        = {2007},
	langid      = {russian}
}

@article { much,
	author      = {Е. А. Соколов},
	title       = {Многоклассовая классификация и категориальные признаки},
	journal     = {Поиск эффективных методов решения задач многоклассовой классификации},
	publisher=  {ФКН ВШЭ},
	year        = {2016},
	langid      = {russian}
}


\end{filecontents}
%% Конец

%% Указываем файл с библиографией.
\addbibresource{bachelor-thesis.bib}

\begin{document}
	
\studygroup{M3436}
\title{Определение метрики качества для известного типа задач.}
\author{Шведов Денис Владимирович}{Шведов Д.В.}
\supervisor{Фильченков Андрей Александрович}{Фильченков А.А.}{канд. физ.-мат. наук}{доцент кафедры компьютерных технологий}
\publishyear{2017}
%% Дата выдачи задания. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\startdate{01}{сентября}{2016}
%% Срок сдачи студентом работы. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\finishdate{31}{мая}{2017}
%% Дата защиты. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.

\addconsultant{Соколов В.В.}{ведущий программист ООО <<ВИИРОУТЕ РНД>>}

\secretary{Павлова О.Н.}

%% Задание
%%% Техническое задание и исходные данные к работе
\technicalspec{По известному множеству наборов данных необходимо научиться классифицировать поступающие новые наборы данных, чтобы понимать к какой из уже известных категорий они относятся. }

%%% Содержание выпускной квалификационной работы (перечень подлежащих разработке вопросов)
\plannedcontents{Пояснительная записка должна демонстрировать наиболее правильный подход к решению этой задачи, а также его плюсы и минусы по сравнению с другими методами. Должно быть произведено сравнение оптимальности ответов, времени работы, а также других метрик для всех рассмотренных способов классификации. При этом должны быть рассмотрено, какие признаки являются ключевыми и влияют на результат.}

%%% Исходные материалы и пособия 
\plannedsources{\begin{enumerate}
		\item Weka Documentation;
		\item VeeRoute Internal Documents;
		\item Peter Harrington. Machine Learning in Action.
	\end{enumerate}
}

%%% Календарный план
\addstage{Ознакомление с предметной областью}{до 31.12.2016}
\addstage{Проработка идеи решения}{до 31.01.2017}
\addstage{Работа с исходными наборами данных}{до 13.02.2017}
\addstage{Реализация основных признаков}{до 31.03.2017}
\addstage{Проведение расчетов и сравнение результатов различных классификаторов}{до 31.04.2017}
\addstage{Написание пояснительной записки}{до 31.05.2017}
\addstage{Представление ВКР на кафедре}{до 05.06.2017}

%%% Цель исследования
\researchaim{Научиться более оптимально и корректно решать задачу классификации новых датасетов.}

%%% Задачи, решаемые в ВКР
\researchtargets{\begin{enumerate}
		\item Провести исследование описанной задачи;
		\item Привести исходные наборы данных к более читаемому программному виду;
		\item Подобрать максимальное количество признаков (features);
		\item Внедрить различные классификаторы и выделить наиболее лучший из них;
		\item Разобраться, какие признаки являются ключевыми при определении принадлежности к классу.
\end{enumerate}}

%%% Использование современных пакетов компьютерных программ и технологий
\advancedtechnologyusage{Для реализации решения задачи был использован язык программирования Java 1.8 с дополнительно установленной библиотекой Weka для обучения и тестирования различных классификаторов.
Также использовался Mission Control Center для перевода файлов из формата excel в json.
Еще была использована программа <<Graphviz>> для визуализации графа из текстового формата (dot) в графический. }

%%% Краткая характеристика полученных результатов 
\researchsummary{Результаты, полученные в данной работе могут быть использованы в программном обеспечении компанией VeeRoute для классификации новых поступающих наборов данных.}

%%% Гранты, полученные при выполнении работы 
\researchfunding{При выполнении работы грантов получено не было.}

%%% Наличие публикаций и выступлений на конференциях по теме выпускной работы
\researchpublications{По теме данной работы публикаций и выступлений на конференциях нет.}

%% Эта команда генерирует титульный лист и аннотацию.
\maketitle{Бакалавр}

%% Оглавление
\tableofcontents

\input{chapters/abstract.tex}
\input{chapters/introduction.tex}
\input{chapters/chapter1.tex}
\input{chapters/chapter2.tex}
\input{chapters/chapter3.tex}
\input{chapters/conclusion.tex}

\printmainbibliography


\appendix

\chapter{Признаки для построения классификатора}

Ниже представлено название/описание, использованных для построения классификатора признаков.

\begin{itemize}
	\item AmountOfOrders / Количество заказов
	\item AmountOfPerformers / Количество исполнителей заказов
	\item AmountOfTransports / Количество транспортых средств, выполняющих заказы
	\item City / Город, где проводится доставка
	\item MaxStorageTimeMatrix / Матрица совместимости (состоит из максимального времени возможного нахождения груза заявки в данном отсеке)
	\item OnBoardMatrix / Матрица загрузки груза заявок, которые уже загружены в отсек транспорта
	\item OrderOrderMatrix / Матрица совместимости. Данная связь (OrderOrderRelations) используется для определения возможности перевозки грузов разных заказов в одном отсеке одного транспорта и одним исполнителем, данная совместимость интегральная, т.е. учитываются ограничения на все заявки (грузы) входящие в заказ
	\item PerformerOrderMatrix / Матрица совместимости. Данная связь (PerformerOrderRelations) используется для определения возможности исполнителя работать с определенным заказом (и всеми заявками, которые в него входят).
	\item PerformerTransportMatrix / Матрица совместимости. Данная связь (PerformerTransportRelations) используется для определения возможности исполнителя управлять определенным транспортным средством
	\item TransportLocationMatrix / Матрица совместимости. Данная связь (TransportLocationRelations) используется для определения возможности транспорта производить работу на конкретных локациях
	\item TransportType / Типы транспортов и количество, которые участвуют в маршрутизации
	\item AverageDistanceInLengthMatrix / Базовая матрица расстояний между точками, в метрах. Среднее расстояние между соседними точками
	\item RangTimeMatrix / Базовая матрица времен, необходимых на перемещения из каждой точки в каждую, в минутах. Ранг
	\item AverageTimeInTimeMatrix / Базовая матрица времен, необходимых на перемещения из каждой точки в каждую, в минутах. Среднее время перемещения между соседними точками.
	\item RangLengthMatrix / Базовая матрица расстояний между точками, в метрах. Среднее расстояние между соседними точками.
	\item AverageCostPerUnit / Средняя цена за минуту (для исполнителя), метр (для транспорта)
	\item AverageStageLength / Средняя длительность временного отрезка в минутах (для исполнителя), длительность пути в метрах (для транспорта)
	\item AverageCostPerShift / Средняя цена за использование смены исполнителем или транспортом
	\item AverageArrivalDuration / Среднее время на подъезд к локации
	\item AverageDepartureDuration / Среднее время на отъезд с локации
	\item AmountOfLocations / Количество локаций
	\item AverageCapacityTimeWindowDuration / Окна загрузки или разгрузки (CapacityWindow) для локаций определяют количество груза, которое локация способна отдать \ принять. Продолжительность среднего временное окно по всем локациям
	\item AverageCapacityWindowMaxTransports / Количество транспорта, который может работать в локации одновременно. Среднее количество такого транспорта по всем локациям,где есть окна загрузки или разгрузки
	\item CapacityWindowTypePICKUP / Количество окон на загрузку (перемещение груза из локации в транспорт)
	\item CapacityWindowTypeDROP / Количество окон на разгрузку (перемещение груза из транспорта в локацию)
	\item CapacityWindowTypeWORK / Количество окон на доступное время, когда возможна работа на локации
	\item AverageCargosCapacity / Средняя вместимость грузов по заказам
	\item AverageCargosPerDemand / Среднее количество грузов в заказах
	\item AverageEventDuration / Среднее время выполнения события, в минутах
	\item AverageHardTimeWindowDuration / Среднее жесткое временное окно для события. Продолжительность
	\item AverageEventSoftTimeWindowDuration / Среднее мягкое(желаемое) временное окно для события. Продолжительность
	\item AverageNumberOfPossibleEvents / Среднее количество событий в каждой заявке, выполнение любого из которых (из событий) дает выполнение заказа
	\item AverageCapacityTimeWindowFrom / Окна загрузки или разгрузки (CapacityWindow) для локаций определяют количество груза, которое локация способна отдать(принять). Cреднее начало временного окна по всем локациям
	\item AverageCapacityTimeWindowTo,1351.0,Окна загрузки или разгрузки (CapacityWindow) для локаций определяют количество груза, которое локация способна отдать (принять). Среднее окончание временного окна по всем локациям
	\item AverageEventHardTimeWindowFrom / Среднее жесткое временное окно для события. Конец окна
	\item AverageEventHardTimeWindowTo / Среднее жесткое временное окно для события. Начало окна
	\item AverageEventSoftTimeWindowFrom / Среднее мягкое (желаемое) временное окно для события. Начало окна
	\item AverageEventSoftTimeWindowTo / Среднее мягкое (желаемое) временное окно для события.Конец окна
	\item AverageStartBreakTime / Среднее время начала перерыва (использование данного параметра зависит от типа перерыва), в минутах
	\item AverageNumberOfBreaks / Среднее количество перерывов, в которое исполнители не доступны для выполнения заказов
	\item AverageDurationBreakTime / Средняя длительность перерыва, в минутах
	\item NumberOfBreakTypeBTFIXED / Количество перерывов, которые начинаются в указанное время (break time)
    \item NumberOfBreakTypeBTITERATIVE / Количество перерывов, которые необходимо выполнять раз в указанное количество минут (break time), при этом считается время работы driving time + waiting time.
    \item AverageNumberOfWorkShifts / Среднее количество рабочих смен для исполнителей
    \item AveragePerformerTimeWindowDuration / Среднее временное окно действия смены, в минутах. Продолжительность окна
    \item AveragePerformerTimeWindowFrom / Среднее временное окно действия смены, в минутах. Начало окна
    \item AveragePerformerTimeWindowTo / Среднее временное окно действия смены, в минутах. Конец окна
    \item AverageNumberOfBoxes / Среднее число отсеков ~--- часть транспорта, способная вмещать груз
    \item AverageNumberOfCapacitiesInBoxes / Среднее число вариантов вместимости в отсеках
    \item AverageBoxesCapacity / Средняя вместимость отсеков
    \item AverageTransportTimeWindowDuration / Среднее временное окно действия смены, в минутах. Продолжительность окна
    \item AverageTransportTimeWindowFrom / Среднее временное окно действия смены, в минутах. Начало окна
    \item AverageTransportTimeWindowTo / Среднее временное окно действия смены, в минутах. Начало окна	
\end{itemize}


\end{document}
